\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{14 июля, день / 14 июля, вечер} \\
	\textsf{15 июля, день / 15 июля, вечер} \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{10-3 / 10-2 / 10-3 / 10-2}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Соколов / Соколов, Тихоновская} \\
	\textsf{Соколов, Терехов / Терехов, Шендерович } \\
    \textsf{Механика}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{
	Слева направо по гладкой горизонтальной плоскости скользит тяжелая горка массой $M$, на вершине которой покоится легкий груз
    массой $m$. Кинетическая энергия груза $K_1$ в $4$ раза меньше его потенциальной энергии $\Pi$. Груз съезжает с горки без
    трения. Найдите его кинетическую энергию, когда он окажется на плоскости.
}

%район
\task{
	Мощная машина разгоняется по ледяной дорожке, двигаясь горизонтально на отрезке длиной $l$, а замет пытается въехать на горку
    с углом наклона $\alpha$. Коэффициент трения колес о лед $\mu$. На какую максимальную высоту сможет въехать машина по горке?
}


\task{
	Автомобиль с полным приводом (двигатель вращает все четыре колеса) и массой $m = 1400$ кг проходит поворот радиусом $R = 500$
    м с постоянной по модулю скоростью. Максимальная мощность двигателя автомобиля не зависит от скорости и равна $P_{max}$. Сила
    сопротивления воздуха $F = - \alpha v$, где $v$~--- скорость автомобиля, $\alpha = 40$ Н$\cdot$с$/$м. Коэффициент трения между
    колесами и дорогой $\mu = 0.52$. Определите максимальное значение модуля скорости $v_{max}$, с которой автомобиль может пройти
    поворот. Постройте график зависимости $v_{max}$ от $P_{max}$.
}


\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.85]{parts/10/days/pics/14problems1.pdf}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.9]{parts/10/days/pics/14problems2.pdf}
\end{figure}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: